select count(*) as amount,sum(mobile_count) as count,status from file_info where timestampdiff(second, create_time, now()) > 60 group by 3	待发文件(file_info)表目前积压文件数量：${amount},号码数量为:${count},备注：多数都是由于客户瞬间提交过多信息导致，短时间积压对客户使用基本无影响，如果长时间积压，则可能影响所有客户信息发送延时，时效性要求高的客户可考虑转移服务器发送，请知悉~
select count(*) as amount ,sum(a.mobile_count) as count,a.yw_code as yw_code,b.td_name as td_name from file_info_submit a,td_info b where b.td_code=a.yw_code  and timestampdiff(second, a.create_time, now()) > 60 and a.yw_code!=14427 and a.yw_code!=2219 and a.yw_code!=2139 and a.yw_code!=45427  and a.yw_code!=125236  and a.yw_code!=65427 and a.yw_code!=2131 and a.yw_code!=750080  group by 3;	 通道名称： ${td_name} ， 通道代码： ${yw_code} ，目前信息积压文件数量： ${amount} ， 号码数量：${count} , 备注：多数是由于客户提交速度大于通道出口速度（出口速度可在BI上“通道速度配比”查看），造成积压，短期积压一般由于客户瞬间发送较多，如果长期积压，可申请通道提速或给客户分配分流通道或切换通道处理，请知悉~
select count(*) as amount from file_info_send where  create_time < ADDDATE(now(), INTERVAL -1 minute)	file_info_send表1分钟前数量:${amount}
select count(*) as amount,status from file_info_report where timestampdiff(second, create_time, now()) > 60 group by 2	file_info_report表1分钟前${status}状态数量:${amount}
select count(*) as amount,status from file_info_deliver where timestampdiff(second, create_time, now()) > 60 group by 2	file_info_deliver表1分钟前${status}状态数量:${amount}
select count(*) as amount from  file_info_bi where status=0 and insert_time < date_add(now(), INTERVAL -5 minute)	file_info_bi表5分钟前0状态文件数量：${amount}
select count(*) as amount from submit_message_check where status=1 or status=2 and timestampdiff(minute,update_time,now()) >5	审核完成未挪表（1和2状态）2分钟前信息数量：${amount}
select count(*) as amount from submit_message_check where status=0 and timestampdiff(minute,receive_time,now()) >3	3分钟前未审完的信息:${amount}条
select count(*) as amount from submit_message_check_group where status=0 and timestampdiff(second, check_time, now()) > 60	submit_message_check_group表存在1分钟前信息：${amount}条，有可能是数北74服务器到这台的网络有问题，影响信息审核，会导致延时，请排查问题。可查看74服务器上审核同步程序日志tail -f  /hskj/checkServer/logs/info.log看此台服务器是否打印false。
select ROUND(100 * sum(response!=0)/count(*),0) as amount , yw_code,count(*) as total_count from submit_message_send_history where msg_sendTime > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) and err!=12 and err!=1 and err!=10 and err!=601 and err!=660 and err!=602 and err!=706 and response!=15 and response!=55 and response!=56 and response!=124 and response!=122 and response!=18 and yw_code!=133336 and yw_code!=126128  group by yw_code having total_count>100	通道 ${yw_code} 失败率为${amount}%,提交量${total_count}
select count(*) as amount from submit_message_long where timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	5分钟前长短信未拼接条数：${amount}条
select count(*) as amount from report_message where status=0 and user_sn not in (1700,1699) and timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5 and user_sn!=1526 and user_sn!=797 and user_sn!=539	report_message表积压5分钟前0状态数量：${amount}条
select count(*) as amount from deliver_message where status=0 and user_sn<>785 and user_sn<> 1444  and user_sn!=1356 and user_sn!=1102  and timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	deliver_message表积压5分钟前0状态数量：${amount}条
select ROUND(100 * sum((response=1000)*amount)/sum(amount),0) as amount1,ROUND(100 * sum((response!=0 and response!=1000)*amount)/sum(amount),0) as amount2,ROUND(100 * sum((response=0)*amount)/sum(amount),0) as amount ,sum(amount) as total_count from submit_history_statistic where user_sn=8277 and update_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) having total_count>200	10分钟内陌陌6d92003未知率为${amount1}%,失败率为 ${amount2} %,成功率为 ${amount} %,提交量${total_count}
select count(*) as amount from mms_submit_cm where status=0 and timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	mms_submit_cm表积压5分钟前0状态信息${amount}条
select count(*) as amount from mms_submit_cdma where status=0 and timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	mms_submit_cdma表积压5分钟前0状态信息${amount}条
select count(*) as amount from mms_submit_un where status=0 and timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	mms_submit_un表积压5分钟前0状态信息${amount}条
select count(*) as amount from mms_check where timestampdiff(minute,insert_time,now()) >3	彩信3分钟前未审完：${amount}条
select count(*) as amount from sms_send_info where insert_time < ADDDATE(now(), INTERVAL -1 minute)	待发表一分钟前积压信息数量${reslut}
select count(*) as amount from thread_controller where app_name='Send' and status!=3 and status!=6	thread_controller表存在不正常状态的线程数量：${amount}
select ROUND(100 * sum(result!=0)/count(*),0) as amount , mmstd,count(*) as total_count from mms_submit_cdma_history where insert_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) group by mmstd having total_count>100;	通道代码：${mmstd},失败率：${amount}%,提交量：${total_count}
select ROUND(100 * sum(result!=0)/count(*),0) as amount , mmstd,count(*) as total_count from mms_submit_un_history where insert_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) group by mmstd having total_count>100;	通道代码：${mmstd},失败率：${amount}%,提交量：${total_count}
select count(*) as amount from thread_controller where app_name='Send' and status!=3 and status!=6	thread_controller表存在不正常状态的线程数量：${amount}
select count(*) as amount from receive_report_info where timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	receive_report_info表5分钟前积压数量：${amount}
select count(*) as amount from receive_deliver where timestampdiff(minute,insert_time,now()) >5	receive_deliver表积压数量：${amount}
select ROUND(100 * sum(result!=0)/count(*),0) as amount , mmstd,count(*) as total_count from mms_submit_cm_history where insert_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) group by mmstd having total_count>100;	通道代码：${mmstd},失败率：${amount}%,提交量：${total_count}
select count(*) as amount from voice_submit_info_cache where insert_time < date_add(now(),interval -1 minute)	 voice_submit_info_cache表1分钟前数量:${amount}
select count(*) as amount from voice_submit_info where insert_time < date_add(now(),interval -1 minute)	voice_submit_info表1分钟前数量:${amount}
select count(*) as amount from voice_send_info where insert_time < date_add(now(),interval -5 minute)	voice_send_info表5分钟前数量:${amount}
select count(*) as amount,accessible_ip,server_desc from server_info where accessible_ip not in(select substring_index(parameter_value,':',1) from service_monitor_param where (parameter_value like '%8855%' or parameter_value like '%8801%' or parameter_value like '%8890%'))  and  accessible_ip not in('103.26.1.134','111.13.132.38','172.16.10.89','172.16.150.2','218.207.183.122') and status=0 group by 2,3	${amount}，${server_desc}，服务器ip：${accessible_ip} 服务器端口监控未添加，请及时处理！
select ROUND(100 * sum(response!=0)/count(*),0) as amount , td_code,count(*) as total_count from submit_message_send_history where msg_send_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) and response!=15 and response!=55 and response!=56 group by td_code having total_count>300;	通道代码：${td_code},失败率：${amount}%,提交量：${total_count}
select count(*) as amount,server_ip,server_desc from super_plate.server_info where accessible_ip not in(select remote_ip from remote_bak_server.remote_db_config where remote_last_bak_time > date_add(now(), INTERVAL -10 minute))  and accessible_ip not in('103.26.1.134','218.207.183.122','172.16.150.2','172.16.150.4') and status=0 group by 2,3	10分钟前${server_desc}，服务器ip：${server_ip} 小表未备份，请及时处理！
select ROUND(100 * sum(response!=0)/count(*),0) as amount , td_code,count(*) as total_count from flow_send_info_history where insert_time > DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE)  and fail_desc!='超过设定时间内最大订购次数'  group by td_code having total_count>5;\
	流量通道 ${td_code} 失败率为${amount}%,提交量${total_count}
select count(*) as amount from flow_send_info_catch where insert_time < DATE_ADD(now(),INTERVAL -1 DAY)  and response=1000	一天前的流量信息未知数超过100条，请排查！
select sum(amount) as sum_submit,td_code,ROUND(100 * sum((response=0)*amount)/sum(amount),0) as success_rate,ROUND(100 * sum((response!=0 and response!=1000)*amount)/sum(amount),0) as fail_rate,ROUND(100 * sum((response=1000)*amount)/sum(amount),0) as unknown_rate from submit_history_statistic where user_sn=2079 and date=date(now()) and update_time >DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) group by td_code having sum_submit>0 and success_rate<98;	预警通道$(td_code)10分钟内统计总量${sum_submit},失败率为 ${fail_rate} %,未知率为 ${unknown_rate} %,成功率为 ${success_rate} %
select sum(amount) as sum_submit,td_code,ROUND(100 * sum((response=0)*amount)/sum(amount),0) as success_rate,ROUND(100 * sum((response!=0 and response!=1000)*amount)/sum(amount),0) as fail_rate,ROUND(100 * sum((response=1000)*amount)/sum(amount),0) as unknown_rate from submit_history_statistic where user_sn=2111 and date=date(now()) and update_time >DATE_ADD(now(),INTERVAL -10 MINUTE) group by td_code having sum_submit>0 and success_rate<101;	流量预警账户yujing发短信通知的通道$(td_code)10分钟内统计总量${sum_submit},失败率为 ${fail_rate} %,未知率为 ${unknown_rate} %,成功率为 ${success_rate} %
